---
aid: 9025
zid: 694631
title: "本初子午线不该挪到临高吗？"
author: sth4nothing
date: 2017-04-06 12:12:22+07:00
lastmod: 2016-04-26 17:06:00+07:00
---

sth4nothing 于 2017-4-6 12:12:22 发表了：

反正格林尼治这会儿还没修，世界线变动后英国也未必会再修。未来也没英国什么事了，不把本初子午线挪过来怎么彰显世界霸权？

来自安卓客户端

---

深海巡游者 于 2017-4-6 12:21:27 发表了：

LZ，500 狒连改一下只出现几个章节，几后几乎没机会再在书里提及的细菌名字都不肯，还指望改子午线？

---

深潜者 于 2017-4-6 12:24:54 发表了：

临高经度貌似是 109.69，挪过去对资料数据影响太大。就算是要挪，也应该挪到旁边的澄迈吧，那里恰好是 110。反正北京时间也不在北京。

---

猫失前爪 于 2017-4-6 12:25:54 发表了：

不如放太平洋中间去，说是澳洲陆沉之前的首都

---

xuelindiao 于 2017-4-6 12:39:19 发表了：

放在格林尼治&nbsp;&nbsp;，这是铁证昭告——澳宋自古以来 神圣不可分割领土的一部分！对

---

Chem_is_try 于 2017-4-6 12:42:49 发表了：

为了资料处理的方便，还不如维持原样，转而把国际日期变更线放在澳洲行在，也就是设计一下澳宋的位置让 180° 经线正好穿过“澳宋大陆”。使得澳宋成为每天世界上最早迎接太阳的地方，每天的第一缕阳光都要首先照耀到澳宋的土地上。

---

真红骑士 于 2017-4-6 13:21:32 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-4-6 12:24
>
> 临高经度貌似是 109.69，挪过去对资料数据影响太大。就算是要挪，也应该挪到旁边的澄迈吧，那里恰好是 110。 ...

太白天文台是 110 吧

---

真红骑士 于 2017-4-6 13:22:06 发表了：

那么大图书馆就让 LZ 去改资料好了

---

k.xerxes 于 2017-4-6 13:48:09 发表了：

改不过来的，巨大的工作量会把真理部累死。

---

cc5233 于 2017-4-6 14:35:58 发表了：

这种事情就拉倒吧，会累死的。。。

---

gwyfs1010110 于 2017-4-6 15:53:07 发表了：

没觉得有什么难改的，澳宋又不是靠天文地理立国，改的也不是牵扯各学科的基础数学公式，改本初子午线影响的更多是时间，如果有天文学地理方面的专家有高见欢迎赐教

---

gwyfs1010110 于 2017-4-6 15:54:50 发表了：

只不过天文学方面没法用某些旧时空现成的东西去忽悠人，得改改再拿出来

---

corsola 于 2017-4-6 17:02:35 发表了：

> gwyfs1010110 发表于 2017-4-6 15:53
>
> 没觉得有什么难改的，澳宋又不是靠天文地理立国，改的也不是牵扯各学科的基础数学公式，改本初子午线影响的 ...

不光天文学，所有的地理资料、地图册等等，凡是有经度数据的，全得改……

美国人因为英制单位和公制单位傻傻分不清搞出设计事故来很多次了吧

---

corsola 于 2017-4-6 17:04:31 发表了：

这种事情有什么好改的……上位者的所谓“神圣”不仅在于冠冕堂皇，更在于要保持神秘

为什么 0 度经线经过格林尼治？澳洲到底在哪？为什么钱币上印拉丁文？元老们为什么都会说英语？

就不解释，你们 P 民猜去吧

保证越编越真，最后社会上流传的那个解释肯定比元老院编出来的那个更唬人...

---

xuelindiao 于 2017-4-6 17:09:41 发表了：

> corsola 发表于 2017-4-6 17:02
>
> 不光天文学，所有的地理资料、地图册等等，凡是有经度数据的，全得改……
>
> 美国人因为英制单位和公制单位 ...

好像 因为 英里 和公里 换算 ，出过登月事故

---

钟利时 于 2017-4-6 17:12:39 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-4-6 13:21
>
> 太白天文台是 110 吧

太白天文台就是东经 110。

“博士の野望”是个带有搞笑性质的设想：打算在不远的将来，元老院派舰队绕半个地球去英国发动“子午线战争”把格林尼治打下来。

为什把本初子午线设在格林尼治？

你想设在哪？为什么要设在那？

当然要设在澳宋啊！因为我们是澳宋人啊！

格林尼治就不是澳宋的吗？只要我们愿意，整个英国都可以是澳宋的！

为什么旧时空本初子午线设在格林尼治？因为英国当年强大，是“日不落帝国”。

为什么新时空本初子午线设在格林尼治？因为元老院更强大，我们喜欢什么地方，那个地方就是我们的！

本初子午线设在澳宋可以显示我们的世界霸权。

如果你愿意在元老院墙根下面撒泡尿然后宣称“这就是本初子午线”，连元老院的门都不用出去。这是阿猫阿狗都会的事。

把本初子午线设在格林尼治别人的家门口，然后绕过半个地球去把它打下来——这才是世界霸权！

相比“鸦片战争”，“子午线战争”堪称战争史上最文明的开战理由。

---

暮光 于 2017-4-6 17:53:58 发表了：

这个变动太大了，需要修改所有的资料。太麻烦了。而且根本不用改，以后把格林尼治打下来就行了

---

cqduoluo 于 2017-4-6 19:34:13 发表了：

那个位面整个地球都是元老，格林威治也是自己的领土，楼主你们这些成天喊改这些名字的不但闲的蛋疼，还对元老的身份一点没代入感。

---

tgwtgw 于 2017-4-6 21:14:35 发表了：

谁想干啥自己动手写同人等转正

不要发个帖子就指望吹牛的给他忙活

---

Avo17000 于 2017-4-6 21:27:06 发表了：

不放在格林尼治的话，你们是准备把国际日期变更线划在哪里啊？

---

真红骑士 于 2017-4-6 21:29:09 发表了：

> Avo17000 发表于 2017-4-6 21:27
>
> 不放在格林尼治的话，你们是准备把国际日期变更线划在哪里啊？

官修史书里的说法倒是可以从国际日期变更线反推出本初子午线

---

Avo17000 于 2017-4-6 21:32:59 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-4-6 21:29
>
> 官修史书里的说法倒是可以从国际日期变更线反推出本初子午线

本初子午线翻过来可不就是日期变更线么，根本是同一条线划两极啊……总之我觉得所有这些试图改换计量单位啦、物理量方向啦、还有默认的科学工程设置啦之类的事情全部都是嫌自己累死得不够快搞出来的名堂。

---

真红骑士 于 2017-4-6 21:47:25 发表了：

> Avo17000 发表于 2017-4-6 21:32
>
> 本初子午线翻过来可不就是日期变更线么，根本是同一条线划两极啊……总之我觉得所有这些试图改换计量单位 ...

对啊，我说的是官修正史的说法

本位面的定义顺序是，先定格林尼治本初子午线，然后定了太平洋中间的国际日期变更线

澳宋官修的正史是说法是，在太平洋中间定下了国际日期变更线，国际日期变更线定义为 180 度，推算出太白天文台是 110 度/格林尼治是 0 度

---

Avo17000 于 2017-4-6 22:06:53 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-4-6 21:47
>
> 对啊，我说的是官修正史的说法
>
> 本位面的定义顺序是，先定格林尼治本初子午线，然后定了太平洋中间的国际 ...

哦我懂你的意思了。这个说法很好，充分反应了元老院的伟光正。为此我们有必要向英女王提出交涉，向他们取得在英格兰地区进行大地测量和地质勘探的权力，以便我们找到准确的本初子午线并建立一座天文台……

---

真红骑士 于 2017-4-6 22:17:02 发表了：

> Avo17000 发表于 2017-4-6 22:06
>
> 哦我懂你的意思了。这个说法很好，充分反应了元老院的伟光正。为此我们有必要向英女王提出交涉，向他们取 ...

接下就好说了，澳宋科学家团体希望租借格林尼治，不知怎么和英国人吵了起来，结果秀才遇到兵，很快，澳宋欧洲分舰队带着陆战队来报仇，英国人被打趴，割让格林尼治，赔款云云，史称&nbsp;&nbsp;本初子午线战争

---

Avo17000 于 2017-4-6 23:31:33 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-4-6 22:17
>
> 接下就好说了，澳宋科学家团体希望租借格林尼治，不知怎么和英国人吵了起来，结果秀才遇到兵，很快，澳宋 ...

这……腐国那帮老奸巨猾的贵族，断不会闹成这个样子的。毕竟在欧洲大陆努力搅动局势这种大方向上，元老院和腐国是有明确共同利益的。以前不就讨论过么，一旦欧洲大陆有事，元老院出钱出枪，腐国出情报出外交官，再拉几个欧洲二杆子出炮灰，则欧陆局势可以掌握。在海上的话虽然腐国可能会有潜在的竞争可能，但它并不比欧洲其它国家威胁来得更大。元老院现在就有技术优势，将来很长一段时间内也可以保持技术优势。有腐国这样的国家在后面追赶的话，也可以让元二代三代们奋进些。所以，在合作的大方向下，澳宋跟腐国搅基会是长时间内的既定政策。

所以，大概也就是澳宋科学家欲租借格林尼治，然与当地贵族未谈拢租借条款，双方争执不下闹到法院。法院判决曰，英王治下一切领土，当尊重澳宋元老的一切权利，如同英国贵族一般。再后来这就变成了澳英友好航海通商法的起始……

---

australis 于 2017-4-7 02:22:59 发表了：

改子午线会影响星历的编排，现在的星历都是按照 J2000.0 来排的，改子午线的话星历、星图上的数据都得跟着改，临高没有能力重排星历，改基准历元的话数字就太奇怪了。

计算机软件的也得跟着改，规模更大，500 废哪怕全是程序员也改不过来，况且多数软件又没有源码，改子午线定义不改软件的话，底层的东西会全乱套。

---

气持样 于 2017-4-7 08:42:44 发表了：

> australis 发表于 2017-4-7 02:22
>
> 改子午线会影响星历的编排，现在的星历都是按照 J2000.0 来排的，改子午线的话星历、星图上的数据都得跟着改 ...

原来如此……所以改公历什么的只是看上去简单

---

鹰从天降 于 2017-4-7 10:18:48 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-4-6 21:47
>
> 对啊，我说的是官修正史的说法
>
> 本位面的定义顺序是，先定格林尼治本初子午线，然后定了太平洋中间的国际 ...

这个脑洞不错，保留了本初子午线。

但是为什么还要强调格林尼治呢？看了下本初线穿过英法西、阿尔及利亚、马里、西非诸国。完全可以叫（法国）塔布子午线，（加纳）特马子午线......嘛

---

真红骑士 于 2017-4-7 10:21:01 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2017-4-7 10:18
>
> 这个脑洞不错，保留了本初子午线。
>
> 但是为什么还要强调格林尼治呢？看了下本初线穿过英法西、阿尔及利亚 ...

我顺着种博士的脑洞联动了一下罢了

---

鹰从天降 于 2017-4-7 10:26:27 发表了：

> 真红骑士 发表于 2017-4-7 10:21
>
> 我顺着种博士的脑洞联动了一下罢了

你这个方案确实不错啊，就是把名字改改就成了，吹牛就用这个吧

---

c47 于 2017-4-7 11:43:42 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2017-4-7 10:18
>
> 这个脑洞不错，保留了本初子午线。
>
> 但是为什么还要强调格林尼治呢？看了下本初线穿过英法西、阿尔及利亚 ...

嗦嘎，南极是澳宋的对吧！所有的时区都能在南极找到吧～所以我们可以设定一个可歌可泣的探险家故事，一个死在南极的时区划分先驱者的故事！

---

AK 满赛 于 2017-4-7 18:51:58 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2017-4-7 10:18
>
> 这个脑洞不错，保留了本初子午线。
>
> 但是为什么还要强调格林尼治呢？看了下本初线穿过英法西、阿尔及利亚 ...

直接就说格林尼治风水宝地隔壁人杰地灵有啥都好调用就完了呗，总不能真去荒郊野岭的殖民地划线嘛

---

鹰从天降 于 2017-4-8 11:06:48 发表了：

> c47 发表于 2017-4-7 11:43
>
> 嗦嘎，南极是澳宋的对吧！所有的时区都能在南极找到吧～所以我们可以设定一个可歌可泣的探险家故事，一个 ...

郧厂长意见可行，拟同意。

就是设置子午线时是否要实地考察测量？南极建站有无困难？望继续讨论

---

真红骑士 于 2017-4-9 14:07:57 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2017-4-7 10:18
>
> 这个脑洞不错，保留了本初子午线。
>
> 但是为什么还要强调格林尼治呢？看了下本初线穿过英法西、阿尔及利亚 ...

欧陆多战乱（未来穿越国肯定要挑逗欧陆打仗的）

非洲环境不好，开发程度低后勤难度比较大

英国一来在岛国，容易控制，二来开发程度相对有了一点，容易保证后勤

---

复海 于 2017-4-9 20:25:12 发表了：

现有的科技树，凡是和时间有关的，都是建立在格林尼治为零时区的基础上。挪到临高咋弄？然后改教科书吗？

PS：好久以前好像有一章里面，钟博士感慨过，“不知道什么时候才能拿下格林尼治”（大概意思，原文忘了）

---

钟利时 于 2017-4-10 04:16:15 发表了：

> 复海 发表于 2017-4-9 20:25
>
> 现有的科技树，凡是和时间有关的，都是建立在格林尼治为零时区的基础上。挪到临高咋弄？然后改教科书吗？
>
> P ...

原文大致是这样的：“如果给我一支所向无敌的舰队，我最想进攻的国家是英国，最想占领的地方是格林尼治村。”
人称“博士の野望”

当时在写钟表同人的时候，忽然意识到本初子午线的问题。这个问题可能导致一个令人哭笑不得的结果——一群东方人把本初子午线定在英国，然后千里迢迢把那个地方打下来。

---

在家睡觉多舒服 2 于 2017-4-11 11:58:13 发表了：

> gwyfs1010110 发表于 2017-4-6 15:53
>
> 没觉得有什么难改的，澳宋又不是靠天文地理立国，改的也不是牵扯各学科的基础数学公式，改本初子午线影响的 ...

要把所有地图都改掉就是吓死人的工作量。

否则地图出错了可是要真•死人的。

---

在家睡觉多舒服 2 于 2017-4-11 12:02:37 发表了：

> Avo17000 发表于 2017-4-6 22:06
>
> 哦我懂你的意思了。这个说法很好，充分反应了元老院的伟光正。为此我们有必要向英女王提出交涉，向他们取 ...

英国拒绝之后，澳宋以坚船利炮打开了英国的大门，签订建立五个天文台的不平等条约，史称“天文台战争”。

---

xiaoxindehua 于 2017-4-11 13:13:38 发表了：

> 钟利时 发表于 2017-4-10 04:16
>
> 原文大致是这样的：“如果给我一支所向无敌的舰队，我最想进攻的国家是英国，最想占领的地方是格林尼治村 ...

以后英国历史课本这样写道：“澳宋‘科学’的名义下是他们妄图称霸全球的狼子野心，以钟利时为首的野心家故意将穿过格林尼治的经线定位本初子午线，藉此挑起事端，悍然发动‘经度战争’，迫使我国签订《格林尼治条约》，严重破坏不列颠主权，使我国从一个独立自主的欧洲强国一步一步沦为半殖民半封建国家……”【手动斜眼

---

瓦尔哈拉 于 2017-4-11 13:27:08 发表了：

书里提到过因为改动资料工程量浩大所以不改子午线。现在人看书都是囫囵吞枣啊

---

深潜者 于 2017-4-17 18:46:45 发表了：

澳宋要是真在南洋洲就好了，这样就可以拿旧时空东经 150 度（原墨尔本、悉尼之所在）为本初子午线，西经 30 度为国际日期变更线（将大西洋两岸“完美”分开）

太平洋乃我宋之内湖，再里面有条日期变更线多麻烦呀！

---

fyf 于 2017-4-18 14:35:44 发表了：

> xiaoxindehua 发表于 2017-4-11 13:13
>
> 以后英国历史课本这样写道：“澳宋‘科学’的名义下是他们妄图称霸全球的狼子野心，以钟利时为首的野心家 ...

人民群众喜闻乐见，就这么办吧。。。

---

boyboy 于 2017-4-21 09:41:16 发表了：

> corsola 发表于 2017-4-6 17:02
>
> 不光天文学，所有的地理资料、地图册等等，凡是有经度数据的，全得改……
>
> 美国人因为英制单位和公制单位 ...

美国本土一般工程全用英制，不用 SI 制度，倒是我们这些平时用 SI 制的，被业主逼着用美标做，傻傻转换不过来或者忘记转换，头疼得要死

---

真红骑士 于 2017-5-9 11:27:57 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-4-17 18:46
>
> 澳宋要是真在南洋洲就好了，这样就可以拿旧时空东经 150 度（原墨尔本、悉尼之所在）为本初子午线，西经 30 度 ...

你这个相对靠谱一点点

---

kkndlmf 于 2017-5-16 23:31:28 发表了：

> 鹰从天降 发表于 2017-4-7 10:18
>
> 这个脑洞不错，保留了本初子午线。
>
> 但是为什么还要强调格林尼治呢？看了下本初线穿过英法西、阿尔及利亚 ...

西非有黄金这个可以说道说道。。。

---

puggy255 于 2017-5-29 14:31:48 发表了：

一定要放在原本位置，不然要變更所有相關數學和計算的內容，全部要從算連穿越過來船隻上的導航系統也會出問題

---

peidela 于 2018-2-27 09:00:47 发表了：

0 度

---

peidela 于 2018-2-27 09:01:29 发表了：

0 度

---

peidela 于 2018-2-27 09:02:39 发表了：

0 度经线不要强调在格林尼治

---

思考得人 于 2018-2-27 10:44:56 发表了：

实际上挪动经纬度并不好&nbsp;&nbsp;

把整个版图重新划定成东经西经增加复杂性&nbsp;&nbsp;

---

思考得人 于 2018-2-27 10:45:25 发表了：

不叫格林威治 就叫布里塔尼亚线也可以嘛

---

默问苍天 于 2018-2-27 18:06:37 发表了：

“如果给我一支天下无敌的舰队，我最想进攻的国家是英国，最想占领的地方是格林尼治村。”

――《授时与经度》

帝国科学院院士，钟利时博士著

太白大学出版社 1645 年第一版，1655 年第二版第 178 次印刷

原文章节……

---

水银骑士 于 2018-3-1 17:16:48 发表了：

_本帖最后由 水银骑士 于 2018-3-1 17:21 编辑_

为什么要给格林威治 0 度？180 度，不是很好吗，还分什么东经西经?国际日期变更线是零度也是 360 度，东经是零度到 180 度，西经是 180 度到 360 度。

时区的话，统一为加几时区，或者减几时区。

这样好计算，以后教学也更容易

---

Scat 于 2018-3-1 19:08:32 发表了：

可以和现在的日期变更线对掉一下，一来对现在的资料换算影响不大，二来避免将来帝国领土在两个日期，三来明确美洲的归属权，至于腐国两个日期就随他们吧

---

xuzhilin 于 2018-3-2 15:27:41 发表了：

> 默问苍天 发表于 2018-2-27 18:06
>
> “如果给我一支天下无敌的舰队，我最想进攻的国家是英国，最想占领的地方是格林尼治村。”
>
> ――《授时与经 ...

这是 BUG，别忘了有相对论这件事，旧时空对地区的授时在精度高了之后就只能参考了

---

lgqm 于 2018-3-8 10:23:51 发表了：

真粗胚啊！

子午线别叫格林威治，找大海上一点，叫奥宋线！

---

赵警帆 于 2018-3-12 01:37:32 发表了：

钟博士说到对

---

浪不静 于 2018-3-12 16:15:56 发表了：

不能改，如果一改，很多东西要跟着改，很麻烦的！

---

kong78 于 2018-4-26 16:21:44 发表了：

顺着你们的脑洞问个问题：国际日期变更线由歪歪扭扭改成直线基本没影响吧。

---

a19941024 于 2018-4-26 17:05:29 发表了：

连纪年都用的公历，本初子午线放在格林尼治又有何不妥？

---
